★高層PK！不排除天台位置為傳播途徑

袁國勇表示，現階段未找到事件原因，相關情況仍在調查中，但指兩個單位的喉管、建築設計都沒有問題，只是32樓住戶的排氣管折斷後只用膠紙封住，強調情況肯定不是淘大和康美樓翻版。
專家觀察情況後認為或是32樓的糞便裏的病毒霧化後，經排氣喉升上天台，一般會經空氣稀釋，但如風勢微弱，或有可能有建築物擾流效應，將排氣喉的氣體帶回入屋，不排除天台位置為傳播途徑，因此防護中心將頂6層的住戶送往隔離，但他指專家計算後料最多影響5層住戶。

謝展寰表示，不能排除透過糞渠傳染的可能性，政府會派人檢查其他單位有否把排氣管改裝或切斷，而調查的另一方向是兩個單位糞渠的通氣位亦在天台，會在天台不同地方採摘樣本調查是否由風吹病毒入屋。

得公屋(低層)得天下